屌你老母 Bloodborne！(4)

Q&A有巴打整合左
等個位巴打整合番
我用手機好難整合

LM

全球 墮落 PW q123w
大教堂區燈位搖了

巴打我係咪入完PW照搖就OK?

地區選擇全球
入pw搖召喚鐘

搖了

屌你老母d布袋佬全家比狗屌

巴打切菜咁切

BTW thanks!

想問下鋸刀同鋸矛其實勁係邊到 同要點玩 都係r1之後l1 loop?
用斧打啲boss儲氣好耐/彈唔走比人打硬直個下牀難 想試下啲高攻速少硬直嘅武

BloodBorne Q&A資料整合

Q1: 新手第一關比隻狼秒左點算?
A1: 死後會返回夢境，夢境樓梯底有裝執，有裝後基面秒殺。

Q2: 點樣升Lv?
A2: 殺怪後會有血之迴響(螢幕右上角第一個Item)，有足夠迴響後返城問女木偶加點。

Q3: 點樣連其他玩家？
A3: 遊戲中分為召喚者 同 被召喚者, 前者需要有召喚鐘，後者需要有小共嗚鐘。每次成功召喚，召喚者需要扣減一點靈視，被召喚者則不需要，未共嗚前空白可以拎返一點，召喚鐘最多召兩個隊友都只係扣一點，冇空白情況下 ，隊友死咗場主未死，再搖細鐘可以重入而唔扣靈視，遊戲中召喚者死左，成個召喚空間就會完結。

同其他玩家(非好友)有Lv 限制: （你當前等級*10%+10級）。比如32級的人最高能和45級連線，最低能和20級連線。
同好友玩家(以相同密碼連線方法) 就無Lv 限制

Q4: 召喚鐘同小共嗚鐘點樣拎?
A4: 召喚鐘比大佬打死一次或有1點靈視回夢境地上捨取，小共嗚鐘獲得靈視後返夢境同靈視商店(係屋入面中間一出門口轉左)以1點靈視購買。

Q5: 點拎靈視?
A5: 見Boss +1, 殺Boss +3, 或者遊戲途中會執到"狂人的智識"，使用後會+1， 古神袛智慧 +2，血污+1

二周目打到禁忌森林
邊到有得刷血之迴響
金杯打至蘇美下層

血月後布袋佬全家死清光

Loop多次禁忌森林

😂😂

點解唔開該隱刷人頭豬 11696一隻 由開始打到上王前
450000左右一轉

😨😨😨😨

想問係聖劍係咪最岩打完梅利亞主教呢個階段最好既武器?
我見佢D攻擊力仲高過佢少少咁既

人頭豬⋯⋯⋯？

d野狗都好撚煩

該隱係咩 都係金杯？
利申 新手

聖劍冇開DLC底下最勁
+10單持/雙持 打二週目 隱城人頭豬 400/900一刀

我諗佢指跳虱
但邊有咁高
巴打幾週目

支線地區之一
去到禁忌森林有條路返診所，去二樓拎請帖，再去雙女巫王前三肥仔斧手個邊既藍色大石碑坐馬車去

開一槍會訓低
之後走或行埋去儲力R2

係咪改爆佢就得?

隱藏地圖

禁忌森林去到破廢村（蛇頭塔前）響入口靠左行
見到紅燈就轉左（你會見到狗籠）行落去會去到毒湖
落到毒湖靠右行會去返雅南 上診所2樓拎信 拎完就走
（唔走護士會劈尻你）
返去女巫出面塊大石碑就會有馬車車你去

武器強化收益好撚大,.有得改盡改

我知啦
一周目玩過都唔記得
但係咪應該開羅倫會再好啲

二週 同埋可以set 埋符文 懶行就剩係打門口果九隻再reload

開到三貢羅倫城,.刷到你唔想刷

新手邊有勁月亮符文
最多得個加10%未見之村拿

符文大全

仲諗住今晚先開都得，點知咁快手

BloodBorne資料整合

BB 故事解說
時間順序由遠古年代創教開始講

呢個就跟住玩家嘅故事線

如果玩家無任何探索意慾，可以睇黑桐谷歌行。但建議玩家自己探索，因為係呢隻Game 賣點之一

Q & A
Q1: 新手第一關比隻狼秒左點算?
A1: 可以練習下沖去隻狼後面做蓄力背刺然後R1 內臟爆擊，多運用閃避就成功獵殺!
或者死後會返回夢境，夢境樓梯底有裝執，有裝後基本秒殺。

Q2: 點樣升Lv?
A2: 殺怪後會有血之迴響(螢幕右上角第一個Item)，有足夠迴響後返城問女木偶加點(至小一點靈視先見到女木偶)。

Q3: 點樣連其他玩家？
A3: 遊戲中分為召喚者 同 被召喚者, 前者需要有召喚鐘，後者需要有小共嗚鐘。每次成功召喚，召喚者需要扣減一點靈視，被召喚者則不需要，遊戲中召喚者死左，成個召喚空間就會完結，被召喚者死左可以重新進入。取消召喚需使用靜默空白，使用後可拎返靈視。

同其他玩家(非好友)有Lv 限制: （你當前等級*10%+10級）。比如32級的人最高能和45級連線，最低能和20級連線。
同好友玩家(以相同密碼連線方法) 就無Lv 限制

Q4: 召喚鐘同小共嗚鐘點樣拎?
A4: 召喚鐘有一點靈視後返夢境係樓梯執到。當有一點靈視後小共鳴鐘會係靈視商店開放購買(係屋入面中間一出門口轉左)，需要消耗一點靈視。

Q5: 點拎靈視?
A5: 見Boss +1, 殺Boss +3, 或者遊戲途中會執到"狂人的智識"，使用後會+1。仲有古神袛智慧
冇記錯血污都係

Q6: 揀咩背景好？
A6: 背景多數跟返你想玩嘅武器 （例如你想玩月光大劍 就揀個秘法高嘅出身:殘酷命運）

Q7: 升lv升咩好
A7: 唔係魂系列高手最好升體力先，其次耐力，玩到後期最好坐底有40體。至於力量 技術 血質 秘法 點揀？睇返你想玩咩武 （每把武升到上+10 都有唔同補正 通常都要點到上50先發揮到最高攻擊力）
力量：電鋸 路徳維希聖劍
技術：慈悲之刅 落葉 鞭杖
秘法：月光劍 寄生蟲
血質：太刀

Q8: 一開始用咩武器好
A8: 斧頭打一開始雅南啲廢老 王就用鋸肉刀鋸茅夠你爆機

Q9: 點入DLC?
A9: 打死大教堂白羊boss阿梅莉亞後，翻去獵人夢境樓梯處可以執到入DLC物品 噬血獵人之眼 ，去教堂區燈位左邊門口出去，轉右墓碑處等一等，會有隻手捉你入DLC。

估唔到仲咁多人玩緊
想重擦一次

我記得揸爆臍帶好似都會有靈視

好的, 唔該巴打

屌佢老母諗住跑過d怪拎番d魂
條傻鳩布袋佬見都未見到我就跳過黎一下插撚死我

有無人幫打黑獸

善用聖劍大劍mode下L2，R2儲盡力向前插完再禁R2會有多一下派生技向下劈，大部分武器都有得咁駁，記得要儲盡先出到第二下。

打了未？
密碼？

屌佢老母得番好少血
而家入去開 4999

搖緊

全球 不潔 王前搖了

係npc 個召喚位隔離

我去左上前了
🤔但我唔識睇我地係唔係敵對

係咪儲到個身有一叮點光就叫儲盡?

舊game都開咁多post 仲有人話垃圾

你有12萬迴響
Ng幾黎？

又切菜

二周目黎
上次打佢1 take 過
唔知做咩今次打極都打唔到腳😂

YES

二週目？
我幫人打一週目1萬迴嚮
二週目6萬迴響

我見你係滑過去
你lock黎打？
我自己唔lock易d打中腳

真係二周目黎🤔
關唔關我打左月之精靈事🤔

又話打完黑獸和解屌佢老母又射鳩我

你要黑獸燈行過去
中途唔可以打怪

yes 上到去都係射鳩我

Bug 左

下週目見

屌佢老母

買咗GAME一路都唔敢玩
單機有冇可能白金到?

要買埋DLC同玩幾週目先得
因為要5條害蟲取得蛇笛

跑多場佢仲走黎殺鳩我自己跳左落樓 抵死

有冇撕開貼紙

咩黎

蛇笛唔洗攞,我白金左先去攞蛇笛

聖劍係力技武
血質仲有槍
血技 弓刃 千景
力血 放血者
純力有車轆
技有鋸矛 尖錐

有冇巴打講下bb d配點點升先最化算

入舊雅南既正門,好似開門/撕貼紙已經會敵對你

要打頭

害蟲打人型boss冇？
正路打暗影神父都會出

最化算就一開始擬定用咩武器黎升

笑左 垃圾驚

之前有冇斬過佢

唔關事

無，我就係知要解佢支線，我入到黎怪都唔敢打一隻 跑去開捷徑打boss就無再黎過

原來蛇笛不計白金
所以不用了

害蟲要叫聯盟長打王
但唔可以比佢死先有

一開波揀左手杖,所以升左技
之前玩ds都係玩力武所以諗住今次玩下技武,但唔知道之後食技果d武器仲食咩屬性

同佢講過野裝符文 召玩家/被召打王就有

佢要單機

其實和解前最好唔好入去舊雅南

你上網睇下有咩武器先
同埋要用下先知啱唔啱自己用
所以第一次玩好難最化算配點
一係你全部50

都岩
因為之前玩ds一早就諗好玩咩所以冇咩煩惱
岩先check到有太刀幾型,騎士之劍同路德維希聖劍都幾得意,不過幾把要升d野好似都唔係好同

我而家係唔係拎左粒石然後去教學大樓刷錢

咦 我一周目粒拎個粒石會唔會留到去二周目

扁桃腺石要重新拎

屌佢老母又要去廢老村

舊雅南殺怪
打完黑獸返轉頭唔打怪
成功和解過

禁忌森林好快到啫

係wor順便開埋診所殺女醫生
上次紅月之後先殺佢

dlc唔計白金
bb一週目都白金到

上次無升到把武高d
而家+8 打極都仲未見血塊

睇住俾佢屈死

裝符文打迷宮boss /惡夢邊境
土豪用靈視買

睇住黎，佢唔弱

打完未

太刀血技
聖劍雜食 力技都要

揀一把想玩嘅爆咗機先
後期全杯再拉其他上50

啲女人好古惑咖

觸手play

聽日先 我仲以為佢好易打

可以試下卡樓梯
但好難卡中

臭雞

卡最尾嗰幾級用斧就啱啱好

有無人依加玩。
求帶

3個ending要爆3次先拎齊ending杯

竟然開到4

唔正門入點去渴血獸

Hi 臭G

你去和解要有兩個大前題
①從黑獸燈點返舊雅南
②中途唔可以比機槍哥見到
如果要唔比佢見到，只有兩條路行
一條係黑獸燈點直行到底，行條返機槍哥樓下個條捷徑
一係就唔行捷徑，而行堆咕嚕聚集地上去
兩邊都可以，咕嚕都可以打，前題係機槍哥睇唔到
如果你選擇行個條返舊雅南燈點既捷徑去搵佢，就一定和解失敗，因為佢已經見到你

Load save咪得囉

玩左兩日都過唔到第一關營火廢老

有無得較難度

無
呢隻唔係無雙
記下啲怪個位、一隻隻咁打啦

點樣橫移閃身，而唔係碌地

鎖定隻怪

我自己係唔記得咩條件, 搞到布袋佬出黎, 捉走我去監獄殺雷獸, 係雷獸度門行返去機槍哥度和解, 但布袋佬出現條件唔記得左, 下面係我GOOGLE返黎既另一個方法, 但我未試過

重點：

就是從黑暗怪獸墳場出來沿路往回跑不殺任何怪上梯子機槍哥就會走過來對話

之前無論你做什麼只要你最後一次從黑暗怪獸墳場的燈出來原路返回就可以和解

我沒看攻略之前亂打做了很多攻略中提到不能做的事

包括：

1.從舊雅南正門出來一路殺過去

2.殺死了機槍哥的搭檔

3.上樓梯打過機槍哥失敗

4.直接去往前繼續走一路殺到良善金杯教會殺了渴血獸

5.去地下監獄殺了雷獸

6.從黑暗怪獸墳場開門殺回舊雅南從捷徑回到舊雅南正門

就算以上六條全部做過

最後重新從夢境傳送到黑暗怪獸墳場回頭找機槍獵人照樣成功和解

要出布袋佬一定要打渴血
所以如果唔打黑獸就唔去舊雅南，就無得血月前去監獄＞無修女救＞無側門開＞要比一萬買匙打羊媽＞無火紙無雷紙無金杯

過唔到米狗衝
又無話要清場先走得

女巫點打先易啲
成日隱身定型好煩

清空靈視
拎火把
打到兩隻殘血先一波帶走
佢掟綁就翻滾

而家先知 Skip 廢老直衝去打Boss?

喺大橋見到白羊boss
會有一點靈視
番夢境就可以搵人偶升級
咁會易打D

白羊boss係cleric?!?!!

係呀聖職人員

最重要開左捷徑先，去打boss都快啲

邊洗 搵隻usb手指back up save

聖職叫聖職，白羊通常係指大教堂boss阿梅莉亞主教

諗左諗 唔升lv見amelia

已過 唔該曬！

我就咁：
由於一週食過屎所以我第一次落舊雅南就Speedrun
途中一隻怪都冇打到 連血石怪都冇打
直接衝去打渴血
打完就搵布袋佬再直接打黑獸
同樣打完黑獸之後一隻怪都冇打就搵條柒頭皮

好無聊有冇巴打要人幫手打
我150lv會唔會連唔到

角色Lv + 10% +/-10級既場你先入到即係你要幫果啲應該係二三週

呢隻送架喎

一周目準備答案 canon

將第一隻打到殘血唔好殺
搵第二隻出黎打到殘血先殺
第二隻一直都係場入面的

直接用10000蚊開閘再行返去治癒教會低層
我記得果度有隻布袋怪
咁就可以打雷獸再打渴血

追殺冇問題
係定身術好煩
不過過左了 而家卡主教

邊忽行到返去

火紙 油缸 麻痺霧

教堂區燈位出去轉右角落頭位已經有隻布袋怪

我都係諗呢隻，呢隻應該唔關渴血事呀嘛?

見佢講一定要打左渴血先出，唔知佢係想講廢墟地底果個定劇情需要?

教堂區轉右呢好似要殺左渴血先出 唔太記得
但我記得係有方法唔行舊雅南打完雷獸先至打渴血
本身條路都係預你咁做 如果唔係殺左渴血再打雷獸
開雷嚴道門黎根本冇意義

布袋哥一定係殺渴血先出
教堂正門右轉個到，本身係烏鴉，殺完渴血變布袋哥
教堂去打雙獵人（羊媽前右轉）個到本身無怪，渴血殺完又多一隻布袋哥
教堂底層唔殺渴血去唔到
禁忌森林我自己無實證過，但應該唔會出現
要唔殺渴血去打黑獸就要血月後從未見之村過去

血月後隻黑獸仲係度? 真係未試過

應該係到
我自己就為左雷紙，次次都血月前打

琴日睇左忍者個劇情解說先知原來人偶個樣=瑪麗亞，因為瑪麗亞係老獵人個愛徒 好sad

人偶 = 充氣娃娃飛機杯

係有，唔去舊雅南，買通行證開大閘。
直接血月去亞哈革打雷獸再去打渴血。

技仲會加偷心傷害

新手推薦 血技力升先

有興趣可以睇下呢個頻道
佢用電腦搵到好多遊戲無用到既boss同npc

Usb sl大法

唔使 慢慢行 佢就留意唔到你

係慢但一定殺到

事實

不如自己玩上到仲好

女巫呢隻野又係送
背剌爆擊

Cloud save已經做到

去到4，好game真係經得起時間考驗，加上免費

睇下熟手玩 lobos果d
隔半秒 可以無限背刺
不過唔好偷腎

無限後入女巫

玩完mon hun番黎玩呢隻，成日禁左口食水r1收刀跑

全程就登登登咁僵直音效

仆街修女殺左妓女

臍帶 molamola

唔緊要啦都仲有3條 唔影響劇情

家陣血月左修女搵刀插我

佢癲撚左，結束吧

doki doki～
櫈 櫈櫈登～
神經女

修女monika

拎左3支血就已經殺撚左佢

慈悲之刃同千蔭有冇人玩？
一周目用雷霆橫掃晒
二周目想轉吓

好難玩但又好想玩
仲係營火廢老度玩緊

burn burn burn !

away away
its s damn curse

有
太刀好玩啲

好多新手都係果度出事 ；
其實玩soul 系列注意2件事就得，

1. 唔好貪刀，劈2-3下就要閃，唔好諗住combo到佢死
2. 逐隻打

題外話問一問，香港邊到會有Scuf現貨買？

it's all your fault!

咳、咳、咳、咳、咳

有冇同我一樣跟住兩儀玩

鳩行先好玩

跟都跟呀東喇

我都有睇過2儀，但佢邊打邊解說...講下停下，前後文linkup唔到，睇完都唔明佢講乜

其實布袋佬係邊個d靚
點解血月後又冚家產

除非挑戰緊speedrun
唔明打機點解要跟人玩法

過到廢老了！
但係屌橋有兩隻大雀仔，打完又有Boss 接戰
一死左又要打過我屌

過唔到老王 有冇巴打幫手

老王係咩？

開捷徑先

該隱城屋頂果條友

比密碼我
我幫你

5432

backup緊 wait

全球 不潔 該隱城燈位搖了

行晒啲路開捷徑先呀，唔好打boss先

ok

同埋執晒野之後唔洗理啲廢老，狗衝就得

花式跳樓

跌死左sor

燈位搖了

心急得制

定我係boss度等，我save點係boss前

咁等我一陣
我要傳送

好

Boss 前搖了

秒左

仲有無人要幫手
沒我轉game了

thx巴打

有冇人禁忌邊境一齊玩 志在玩下

三Hunter 已殺

第一輪有靚寶石好易打
之後先開始難

密碼？

ghi789

全球 不潔 燈位搖了

ghj789

不潔姐係點解？

Ok 搖了

符文黎
好似誓約咁
有d會敵對

我無符文

無反應既 我都搖左啦wor

見到boss條血我呆左
係咪無dlc就無得刷寶石?

爆機前save up上去psn

斷線？

係

唔洗
打地城就得

Again, sorry

你係咩位
我揾你

斷線位搖？

毒海岩岩上個位

Ok 等我行過去

Sorry 巴打 無晒血水

你毒死左
放心幫你開左捷徑

好 刷下血水先

你刷完同我講
食少少嘢先

惡夢邊境部電梯其實直接跳落去out game就開到

第一次玩唔好用呢d bug啦
仲有符文要執

仲有好多血石

可以了

謝巴打

仲有沒人要幫手
沒我轉game了

下次再玩

想問
如果唔想咁快二週目
要係咩地方停手？

夢境間屋著火之後
唔好入夢境之前開唔到的鐵閘

間屋著火後唔好去搵傑爾曼

傑爾曼話登上完亞丹小教堂
之後打完渴血開小教堂右門 傑爾曼就消失左係咪正常

佢有時會出現係小屋後邊個花園

未見過

屌，禁忌森諗打打下毒蛇 有外星寶寶

我覺得係約瑟夫卡診所掉落黎

隻Game 好有挑戰性，好撚正

thx
咁幾時係買dlc既合適時機？
都係著火之後？
想玩月光劍/電鋸

btw間房著火之後係咪唔可以強化修理武器個啲？

洗唔洗買左dlc先開始玩

新手升多d血啦
俾boss打一下死點幫你打

最快都要打定梅利亞主教先可以打dlc

有冇巴打要幫手？

冇80lv/武器強化唔夠勁 入dlc一樣好易俾怪強姦

殺完羅姆就可以入dlc啦
60幾級打嘅難度就差唔多

著火之後照可以強火修理

有冇人打該隱boss

求carry

開機先

pw

咳嗽哥仲有冇支線做，依家係咁咳 好想救佢

打完渴血搵佢送flamethrower
血月後佢變怪物 殺送符文

始終都要殺佢

臨爆機記得入大教堂殺哂npc拎道具

1234 係咪用左個鐘就得

共嗚鐘

召喚鐘先係

用左

記得攞佢個符文，爆腎+20%傷害好有用

未爆機既記得，食左3條臍帶先去打最後大佬，有驚喜。
Tonight Gehrman Joins The Hunt

有人要幫手嗎？

原來好易槍反 完～

啲boss對比dark soul1-3都偏弱 血瓶又可以買 不過啲細怪密度同攻擊速度都高過ds 啲怪成日vi wa鬼叫真係幾驚

thx

食晒？

總共有4條，食3條先有隱藏結局，隻game有3個結局，有興趣可以逐一體會

玩左DLC未先？
DS血瓶買都唔使買

1-2好耐 無咩印象啦..
但3易好多喎 除左黑龍同無名
幾乎所有boss都係3次內過
BB勞倫斯同孤兒 第一獵人 我覺得都難過哂DS3 d boss
仲要我已經無刷過魂 但BB我有刷三豬去打DLC

你在那？

我反而覺得lv唔係最大重點
最好有把+9/+10武先去打重要啲

至少加返長d個血量

Bb打怪會跌水，打第一個boss可以有十幾枝水 ds3一開波得4枝，升爆都係得15枝 bb打怪又有得補血 各有各好啦，都係fromsoftware出，不用分哪麼細

、點落樓

死衝落去
無計

留密碼
召我

打到羅姆係+6,咁樣去DLC係玩自己
打得贏都要打超耐
冇+10就唔好入DLC, 除非你m屬性點滿

但BB卡果陣會大壓力啲
因為資源有限 用哂又要去刷水/子彈
後面可以刷魂就好啲 三豬run一陣都可以買百幾支

咩密碼,不過已用召喚

單講血瓶，一定係DS系統好
要Farm水依件事好on9

系統網絡可以設定密碼
咁就可以指定朋友一起玩
無用就變左同街外人玩

有無巴打可以幫手 打到尾二boss? 好似係，完全唔識行

gg123

不過老實講人人玩法唔同
問人「咩時間點入」好難答
想刺激挑戰 如履薄冰 可以60lv +6武去打
想相對輕鬆 可以100lv +10武去打 召埋npc既話可以將挑戰性降到最低（但孤兒勞倫斯都係會死幾次 ）

我自己係～95lv +10武器入去打 ludwig同失敗者都係一tick過 Maria兩tick 剩低果兩隻仆街先至要試多幾次

全球 不潔 gg123 燈位搖了

燈位 梅高房間 中央 pw 42

點入

我敲左鐘

trying

想問下 之前買左old hunter爆左機去到3週目 (碟)冇del save, 依加ps4既普通版免費下載,可唔可以用返個save檔？

我重新再敲一次

可以 但你要買DLC

呢個世界真係無奇不有
有條友挑戰單手+唔升lv打all bosses

條片一開波就係孤兒
睇佢係咁死

想問血月前有咩一定要做？

diu sor 睇唔切

比怪圍死左
你原地等我

好難手弓

好難打，比佢秒左

巴打我又敲左鐘 唔怕麻煩既話拜託你

其實唔難 佢出完招有硬直 斬兩下走

屌on9 唔小心跌死左

笑左

敲ing

一陣變黑圍圈走

Lag
明明斬死左大佬
我仲中招死

之後教學大樓沒王打
是2個王的連接空間
所以無得召

打完？
要幫手？

第一次連機bloodborne幾有錯

趣

Thanks巴打，我而家係咪就打最後boss? 但我得一條臍帶

打得傑爾曼

召喚
gg123

不過我想去該隱 但唔知應該邊度行，上網睇到r哂頭

你係邊？

有無邀請狀

無，邊度搵到？

好似有

去女巫小屋燈位

出去落斜路 中間有斧頭佬同3件8婆要打

去到下面應該又見到兩隻斧頭佬

搵一個好顯眼的墓碑就有動畫睇

唔得再入去教你行(？

對唔住，原來無 連二樓都未識去

而家係禁忌森林，上網睇咩毒池，唔知點去

我都唔記得 去youtube搵下

sor

你去底部召我

開咗

算吧啦黑龍
毒都毒死佢

王前召我

禁忌森林靠左
狗籠位有路入毒池

已召

搵到

有無巴打帶我打該隱

食到正一正
巴打加油

再召
越死越開心

打完上網睇先知有呢招
但打熟左都還好 係厚血高攻 唔貪得

下次再玩
休息了

thx 巴打

岩岩打完個烈士，要點做

救哂你要救既NPC
女醫要符文就要殺咗先
地下監牢燈點想開就要去開

頭帶王冠行去佢張櫈，之後成為女皇既走狗

我而家爭一條臍帶先夠三條，下隻boss就到老屎忽獵人 係咪拎埋再打？ 未買dlc

係
同埋唔係「拎」，係「用」
放係身到唔用＝同唔拎無分別

仲有如果你想跑DLC，第一輪就好去跑
ＤＬＣ難度跟本傳周數增加

拎咪打多一隻boss 出另一個ending
今周唔打下周打 睇你

咁都係等我買左dlc買埋先

有冇支線教學？二週目想玩齊

Yes farm水個挑戰性會低咗

【心得】老獵人的流程指南(本篇、支線)

【攻略】全NPC事件整理

（個人發現有啲有錯缺，不過可以參考）

鳩玩惡兆鐘試下有幾多野拎 打死左個ava sor

邊度可以刷多d迴響 個人得6x lv 想刷高少少

入人地世界
或者開金杯打三貢／刷三豬

伊兹已經夠

入人地世界d迴響點計

獲得量減半
宿主一隻拎到420
你就拎到210
但你死左唔會跌迴響
所以其實除左水同子彈，無咩代價

用個d符文會唔會多d迴響

有40血 武器+6/+7已經可以入去試下身手
我覺得呢個level已經適合
卡關/覺得自己能力未夠至返去升lv

始終你太高lv +10 隻王啲血俾你倒水咁扣
變相無哂挑戰性

dlc啲王咁霸氣仲難過哂主線嗰啲
入去秒咗佢真係好浪費
一王仲型到我多週目都要特登返去搵佢複桌

打完dlc都唔好咁快谷上+10
如果唔係主線王又切菜咁易

會 你中意可以插哂三個月亮

好鍾意ludwig同孤兒

除非淨係加血同氣
否則有40血已經係後期啦
好多人打完奶媽都未必有40血

建議贏咗一次隻Boss先，有興趣先入下週目再詳細了解
而唔係一開波入hard mode

獵人工房，血月後去診所殺八婆，妓女，梅高奶媽
共4條

嚴格計 係個喊喊bb

40血
會加到咁高架咩 我二周目都係25血

Btw我覺得秒王呢個問題Dark soul 3嚴重啲 好多王既血量=一隻大卒 上網啲人直頭玩1 hit kill

點會咁少血，你谷痕晒1-2屬? 其實啲屬加到50 就夠

25係少咗d既
不過Souls系列係越少血越刺激
25血打DLC應該好大壓力

要壓120等PVP，頂多30血、30耐、單屬50、10點其他for拎武器
或者150等30血、20耐、雙屬各50
40血既話通常非PVP？或者40血30耐單屬50

而家仲有人PVP咩

100內
40血。22/26耐。單屬50/ 雙屬30

25血一周目DLC ok喎
一般都食2-3下死 大招（Lawrence拍地etc）果啲中左會剩少少 唔會秒
小怪都ok 紅眼獵人 大魚人果啲你加到40血都係三幾下死 都係要槍反架啦

我果陣20血入去 力50技40
打緊果陣先加到25

聽講free版玩唔到dlc???
如果我本身玩碟+買左dlc
咁我down free版係咪都玩唔到dlc?
如果係咁玩番碟算

搖完無人來
想問係咪搖完可以係側面掘石等爆機

開左個廢柴save 係咪食得屎

靈視點用晒 點算
冇買到入人地世界個野
又唔夠boss抽

玩到

用狂人知識，臍帶，都會加靈視

但除非你連機 唔係既話靈視係有限
所以你無耐心練到獨力打贏既話就backup save先
無哂資源就load返

壓120 pvp多數都40血咖

25頂唔唔頂到ludwig一下？

預新手一開始都係加血氣 70-80lv都3-40血
當然你都可以話二週目先挑戰
但係大把人overpowered咁入去
兩三刀打完ludwig同科斯之後話dlc好易玩爆咗機咖
對於啲唔入二週目 尤其今個月免費先試下玩嘅人
梗係俾良好體驗佢

除非魂系列好手 唔係都唔會低過30血

你買咗就應該玩到

想問下支槍使唔使換？

其實升到高lv隻王啲血都係升番 打人都係一樣咁痛

睇情況 血質當然要
玩cannon gattling之類又唔同講法
打敏捷敵人同非敏捷敵人又唔同講法

純力/敏 就唔洗

渣大炮 -> 要
玩伊芙連 -> 要

Thanks 兩位巴打
即如果我玩緊聖劍就唔使換？

唔洗了，除左上述2支之外，支槍既用途只係用黎槍反

去到羅姆就打DLC一定係唔合理
果度最多40lv，用+6~7肯定係underpowered

唔好講到咁extreme，+10就係斬瓜切菜
打奶媽已經係+10，點解打Ludwig,孤兒係+6-7
咁樣係自制難度

明白~~THANKS
第時轉武器再問

二週以上先係

用太刀既話 50同99血質差幾多？值唔值得升到99血質？

我一開始就話想有啲挑戰性先咁做
你想易啲咁梗係+10先去啦
有巴打HARDCORE到25血就打TIM

人地多數都係推薦呢個LEVEL左右入

呢啲野因人而異姐

我本人就跟足

一週目未打蜘蛛 就已經入DLC 不知幾好玩
不過我70LV 時血已經有35

你+10走去打奶媽 上電食獸丸
真係1分鐘唔洗就斬死佢喎
呢啲叫合適難度咩

你玩得soul series都係為挑戰自己姐

git gud

我咁睇
有人鍾意挑戰難度
有人鍾意虐殺咁虐
Bloodborne係呢方面做得幾好
你想點玩都得
所以好睇個人想點
速食可以升爆佢
重體驗又可以慢慢磨
大家找到合適自己的玩法就得

如果你唔壓等當然升爆佢
不過我覺得刷寶石仲緊要
寶石正一黑科技黎

仲有白刀係計技術點
你應該唔會全程血刃
扣血扣到死

寶石有得刷咖？

有，但前題係你要開通所以地城難度的搜索權限係好難同好浪費時間的事
而且最重要係就算你開通了
打完王掉出黎未必合你心水又要再刷過

部分靚寶石可以參考

我技術已經50喇 值唔值得再升血質到99？

如果唔壓等
緊係升
橫掂d錢都沒用

比少少數值你
50血質伊芙林+10配+31.5血石
攻擊力有395
用埋骨灰，一槍可以同大炮比
而且只係用一粒子彈

熟槍反係咪已經打得贏七成以上怪獸

我自己 Around 70~90lv會去打，（其實90lv都overpower）。
另外最好打奶媽之前去。打左奶媽間屋著火就睇唔到DLC劇情。
打完DLC王之後返夢境既話人偶會有特殊對話。
(打完奶媽就冇)

可以咁講，但BB好似大型怪比較多

認真答你：
差15%攻

又好似係，基本上無霸體既怪先反到

卡該隱隻王卡到仆街
有無方法可以易少少打 成日比佢放飛劍加狂斬斬到死

飛劍可以用槍打爆地下插住個把就會停
佢弱火，可以上火紙打
Btw 我都唔識打

佢飛上天斜斬落黎個招槍反，除左呢招之外任何招都避。
一插劍落地下就解lock，插劍爆炸個下判定完左即刻斬爆把劍就唔會出飛劍

除左槍反我諗唔到其他方法打

等我一陣再試 卡足一日真係 比佢打到斷水斷彈

2周目左 打到去大教堂區
但點解全部召喚鐘都用唔到

太高LV

升左44 lv先多15%攻？

條成長曲線係係越後效率越低。
特別係過左50點之後。頭50點已經包左85%既補正。
所以通常都係叫你加完頭50點之後唔使再加

秘法例外，雖然秘法武器既成長曲線同其他武器一樣。
但秘法道具條線係平均。

英文不過值得一睇

打完蜘蛛發現冇救妓女/搵醫生 唔夠臍帶

有冇巴打帶玩？psn EVOJJ. THANKS

打完gg 去搵女醫生咪有臍帶
gg 之前係符文

唔係話血月前冇搵過就殺左都冇咩

我一周目血完後先去都拎到🤔

定係我記錯😨

唔係。只要血月前無殺佢就得

我無入2周目DLC
一周既話25血一定夠用 孤兒二階段我都係半換血打死 我好記得第一階段我練到幾乎無傷 但第二階食到剩2-3支水先贏
同埋唔加血 加攻擊屬性 大力左都縮短戰鬥時間 變相都提高容錯

我覺得該隱隻王煩在死左跑返去段路
爬梯係咁比條友掉飛刀

Phase 1埋身打2下佢會出近身爆破+跳後
你quickstep向前就避到
打2下>quickstep>打2下>quickstep打到一半左右會跪低落buff去p2
可以背刺斷佢落buff會易好多
p2埋身引佢上斬槍反
一般4-5次就拜拜

瑪利亞難打到癲

最尾火劍
我都卡緊呢到

想問我偏向快攻，後期邊把武器一定要拎/買

同埋要升咩技

岩岩去到該隱，門口幾隻蜘蛛都死左幾次

（好自虐 ）

鋸肉
全力量

血跳蚤 好勁架
我覺得算係bb最勁小怪之一
DLC再出返都無該隱果啲勁

落陽，慈悲
教會尖鎚我個人好鐘意
最實用一定係鋸肉刀

佢地怕秘法，用月光大兩刀收皮

Sad 仲del左save 玩返兩日前進度

我第二形態都過唔到

我想問拎左聖劍個個章後，再入去對門係點先開到?

血月後 未見之村一個監倉拎匙
入去係上層教會 聖詩班 打宇宙美少女

姐係有排先打到，thanks

怪獸戰吼好用

呢隻GAME, 明明就有個跑制, 但就唔撚敢用

鋸肉唔係要升敏咩

我係，諗住靠強化武器加攻

有冇睇個

係禁忌森林到, 有條友嗌我JOIN佢個LEAG, 有冇咩影響咖?

鋸肉主力副敏，鋸矛到轉主敏副力

要做佢個支線就要join，無影響，join左帶住佢個符文幫人打boss或者打獵人會出害蟲，有5條蟲就完成到佢個支線。

好, 唔該巴打, 咁JOIN左先算

之前post過

爆一條蟲同佢傾談
佢會比名簿同動作你
再爆多四條蟲傾談
總計5條
Feel到佢會死
Refresh地圖一次
佢會唔見左之後可以拿佢個頭盔
出去燈位有npc同你隻抽
（Npc聯盟小弟黎，可能誤會你殺左盟長）
打贏有蛇笛
但之後你用不潔符文打大佬
不可以召小弟同盟長
但可以召食獸者npc

直接抽死佢都會跌頭盔，屬性一樣，但個名同描述唔同。

依隻game真係好犀利 少少野無做/做左 都會影響個分歧，變成唔同結果

有興趣可以玩埋dark souls系列，故事劇情表現上更出色。

玩埋DS2,3，之後等DS1 Remaster
可惜冇demon’s remaster

蟲單機岩岩好5條。打路德維希同羅倫斯記得帶不潔符文召聯盟大師幫手。只要打死boss而大師無死就會有害蟲

其他3條可以打dlc啲紅眼獵人。殺第一次會跌。啱啱好有3個

打左4次 終於殺左瑪利亞 下下2刀秒 8婆

該隱boss除左條電梯仲有冇Short cut

冇咩印象 只係記得果度d怪可以刷血石塊

好遠水路

隻王係隻game度 係勁果堆王 要小心

無，就得嗰條路
第一階段盡量閃去佢既右手鐮刀嗰邊
第二階段槍反好好打

屋頂 到好驚跌死

成日花式跳樓

大概知點打， 細鬼頭搵屋頂擋，大鬼頭unlock 大佬之後向另一邊走，等大佬枝鐮刀插頂再沖埋去劏佢。

利申：死左第5-6次

細鬼頭向前衝直過順便斬兩刀，定位鬼頭向左避鎌刀插地追蹤鬼頭都係向左避，行遠少少

題外話 該隱燈位對落有冇野玩

無，最重要都係攞刀斧手手套，伊芙林同刀斧手套裝

E芙林 ！？

就係電梯上到去戈個區到攞，搵下，寶箱，玩血質流必用。

有無人可以po多次金杯流程
之前唔記得save低....

白金？

痴筋，拎臍帶拎左2粒鐘都未拎到

邊條呀

Line group分享

金盃全流程攻略

(想看每層固定掉落的全部素材，請去看我貼的另一篇攻略，這邊只提示必拿的、容易錯過的重要素材)

短儀式1個杯
蘇美魯12個杯
內墓穴5個杯
羅倫城5個杯
伊茲3個杯

0.請在本篇取得以下素材
『充血眼球』*3
『儀式之血(2)』*2
『血色膠凍』*2
『冷血花幼苗』*4
『珍珠蛞蝓』*5
『泛黃脊骨』*6
『殘缺骸骨』*1
『儀式之血(5)』*3
「活生生的線形怪」*1

1.殺死『渴血怪獸』拿取『蘇美魯金杯』
殺死『亞彌達拉』拿取『衰弱羅倫城金杯』
殺死『伊碧塔絲』拿取『伊茲大金杯』

2.建立『蘇美魯金杯』(深度1，蘇美魯，銘文:3n7q)
（現在開始蒐集儀式之血(2)）
-殺死第2層Boss拿『蘇美魯始源金杯』
-殺死第3層Boss拿『蘇美魯中央金杯』
到獵人夢境靈視商店購買『短儀式始源金杯』。
（到這邊，身上一定要有「儀式之血(2)」*6）

3.建立『蘇美魯中央金杯』(深度2，蘇美魯，銘文:3itx)
（現在開始蒐集儀式之血(3)）
到第2層取得『內墓穴金杯』
-殺死第2層Boss拿『蘇美魯中央始源金杯』
到第3層取得『賢者的手腕』*3(盡量取得)
-殺死第3層Boss拿『蘇美魯下層金杯』。
（到這邊，身上一定要有「儀式之血(3)」*9）
（除了上面的「儀式之血(3)」*9，請保留「儀式之血(2)」*3、「儀式之血(3)」*6，來開啟『內墓穴』）

4.建立『蘇美魯下層金杯』(深度3，蘇美魯，銘文:jjph)
（現在開始蒐集儀式之血(4)、墳墓黴菌(4)）
到第1層取得『賢者的手腕』*1（幻影牆內，這個非常重要，因為是第1層就能取得，後面不夠可以使用銘文重複開杯重複拿）
到第2層取得『暗霾抽離器』
到第3層取得『賢者的手腕』*2(盡量取得)
-殺死第3層Boss拿『蘇美魯下層始源金杯』
到第4層取得『賢者的手腕』*3(盡量取得)
到第4層購買『惡兆蘇美魯下層始源金杯』（幻影牆內）
-殺死第4層Boss拿『受詛咒且玷污的金杯』。
（到這邊，身上一定要有「儀式之血(4)」*9、「冷血花幼苗」*4、「儀式之血(2)」*3）

5.建立『內墓穴金杯』(深度2，內墓穴，銘文:kjrn)
到第2層取得『充血眼球』*2(盡量取得)
-殺死第2層Boss拿『內墓穴始源金杯』
到第3層取得『充血眼球』*2(盡量取得)
-殺死第3層Boss拿『內墓穴下層金杯』。
（到這邊，身上一定要有「儀式之血(3)」*6、「充血眼球」*6）
（「充血眼球」，擊敗漢威克女巫就可以去靈視商店用買的）

6.建立『內墓穴下層金杯』(深度3，內墓穴，銘文:4j56)
到第2層取得『殘缺骸骨』*1(盡量取得)
到第2層取得『充血眼球』*4(非必要)
-殺死第2層Boss拿『內墓穴下層始源金杯』
到獵人夢境靈視商店購買『狂人套裝』
到第3層取得『殘缺骸骨』*2(盡量取得)
到第3層取得『充血眼球』*2(非必要)
到第3層購買『惡兆內墓穴下層始源金杯』
-殺死第3層Boss。

7.建立『衰弱羅倫城金杯』(深度4，羅倫城，銘文:zmyp)
（現在開始蒐集儀式之血(5)）
（第1層有非常多的儀式之血(4)、墳墓黴菌(4)，後面不夠可以使用銘文重複開杯重複拿）
到第2層取得『怪獸爪』
-殺死第2層Boss拿『衰弱羅倫城始源金杯』
到第3層取得『羅倫城的死胎』*4(盡量取得)
到第3層取得『盛開的冷血花』*6(盡量取得)
-殺死第3層Boss拿『羅倫城下層金杯』。
（到這邊，身上一定要有「儀式之血(4)」*9、「羅倫城的死胎」*2、「秘法暗霾」*22）

8.建立『受詛咒且玷污的金杯』(深度4，蘇美魯，銘文:wma2)
到第2層取得『殘缺骸骨』*2(盡量取得)
-殺死第2層Boss拿『玷污始源金杯』
到第3層取得『賢者的頭髮』*2(盡量取得)
到第3層取得『殘缺骸骨』*3(盡量取得)
-殺死第3層Boss拿『蘇美魯衣乎爾大金杯』。
（到這邊，身上一定要有「儀式之血(5)」*9、「盛開的冷血花」*4）

9.建立『羅倫城下層金杯』(深度5，羅倫城，銘文:irhi)
（第一層有儀式之血(5)*3，後面不夠可以使用銘文重複開杯重複拿）
到第2層取得『羅倫城的死胎』*2(盡量取得)
到第2層取得『血色膠凍』*1(盡量取得)
到第3層取得『血色膠凍』*1(盡量取得)
到第3層購買『惡兆羅倫城下層始源金杯』
-殺死第3層Boss拿『衰弱羅倫城下層始源金杯』。
（到這邊，身上一定要有「儀式之血(5)」*9、「珍珠蛞蝓」*3、「秘法暗霾」*25）

10.建立『伊茲大金杯』(深度5，伊茲，銘文:it8w)
到第2層取得『珍珠蛞蝓』*4(盡量取得)
到第3層取得『賢者的頭髮』*6(盡量取得)
到第3層取得『血色膠凍』*2(盡量取得)
到第3層取得『泛黃脊骨』*3(盡量取得)
到第3層購買『惡兆伊茲始源金杯』
-殺死第3層Boss拿『伊茲始源金杯』。
（到這邊，身上一定要有「儀式之血(5)」*9、「血色膠凍」*4、「秘法暗霾」*25、「活生生的線形怪」*1）
（到這邊，身上一定要有「儀式之血(4)」*10、「墳墓黴菌(4)」*6、「賢者的頭髮」*3、「殘缺骸骨」*5、「羅倫城的死胎」*3）

11.使用『玷污始源金杯』(深度4，蘇美魯)開啟惡臭、腐爛、詛咒貢品的三儀式始源金盃
消耗「儀式之血(4)」*10、「墳墓黴菌(4)」*6、「賢者的頭髮」*3、「殘缺骸骨」*5、「羅倫城的死胎」*3來建立『玷污始源金杯』。
（「賢者的頭髮」、「殘缺骸骨」、「羅倫城的死胎」記得選取）
（此迷宮，可立即刪掉，當然要打也行）

12.建立『蘇美魯衣乎爾大金杯』(深度5，蘇美魯，銘文:kecz)
（到這邊可以直衝不用撿素材）
（如果還開不起三貢，再繼續撿素材吧）
到第2層取得『泛黃脊骨』*2(非必要)
到第2層取得『血色膠凍』*1(非必要)
-殺死第2層Boss拿『蘇美魯衣乎爾始源金杯』
到第3層取得『泛黃脊骨』*2(非必要)
到第3層購買『惡兆蘇美魯衣乎爾金杯』
-殺死第3層Boss拿『雅南石頭』。

Thanks!
金杯其實都幾悶
三貢 詛咒杯果啲都係屈你數值

有無人一齊玩DLC？，啱啱入去

三貢純粹刷石。
詛咒真係屈你容錯率，中一下就死。

有冇人得閒可以幫手打隻帕爾 好廢打左十幾次都過唔到

我諗住要打詛咒拎白金既話
入三貢刷魂刷到200幾lv先去打
血50精40 力技50 秘法99

拎聖劍個到個條

一入門口左邊塊凸出小小既木板跳落去

有冇巴打可幫打白痴蜘蛛

巴打想搵人打的話留埋PW啦

我都係咁，但一跳就死...係咪太少血?

可能係
照呢個咁落最安全

大教堂區要召人要開咗雙巨人圓環門先搖到

想問下血月前比布袋捉左入未見村 有個位上樓梯點左燈 回夢境後番唔到去 要點先得

想問下點樣跳同跌落街時可以轉身？

條樓梯仲有其他墓碑

地下監牢燈點係「未見墓碑」（由底數上第三個）

求幫Ludwig boss 門口 冇pw
卡左好耐
searvh 唔到人

有無人玩洛陽？勁唔勁
同埋力技雙50既話 鋸肉刀定鋸矛會勁啲 定其實都一樣
BB血岩少 無得把把都升盡玩

傻左 set 左pw : lihkg
求救

勁 之前個角用開 狂斬幾堅
maria

入二周目可以用靈視買血岩 無限買

可唔可以幫打Ludwig pw: lihkg

搵下啲血岩金杯先 懶得run到曼西斯拎血岩..
想cos Maria

返緊工

60靈視好貴bor 我少連機 都係speedrun下低lv金杯賺

唔係屋企...
你試下裝不潔 叫聯盟長+亨利克 3打1圍佢
等其他人吸火你再打 咁樣應該唔難

我係刷寶石賺靈視

過唔到 help
Ludwig pw: lihkg

攻速快，雙刀mode L2 仲可以屈霸體旋風斬

打完dlc 一路都用緊，衫都轉埋瑪利亞

其實點為之帶符文 唔係拎左就係身架咩？冇得按使用

打女巫後去後面間房拎道具，之後返夢境房入面個工作台裝

想升下lv 家陣卡左係蜘蛛之後果關 岩岩打死左隻蜘蛛 應該去邊到刷下迴響

打二周目好似走難咁
俾人打一野冇左半條血

該隱王 2打1 都無晒水咁濟

d NPC真係好廢，隻烏鴉女比人幾刀就斬死

同烏鴉女係雅南打獵人？

你要開槍射停個獵人，自己片埋一份好易殺死埋烏鴉女

係嫁咩 呢d設定唔睇攻略真係難搞

想刷放射型27%物理石係咪一定要三貢品蘇美魯先得？

但要拎到三貢品金盃前要過半血深度4 蘇美魯 好難打

送唔到人去小教堂
有冇巴打知可以點

診所小教堂都講左野
但係淨係有得送診所
我唔想害死人呀

邊個npc

未開門？

力技50 梗係聖劍

27.2一定係三貢盃
要開到=打晒所有迷宮

係咪依家入手old hunter版就用得返個save?

過左未
仲要唔要幫手

係
Save相通

阿婆同雞都得診所

法國正攻個八婆女醫生就易好多

thanks巴

有無人幫手打營火廢老之後果兩隻巨鳥同Boss
卡左一星期關了

咩黎？
你指大橋隻聖職者？

比隻類似女巫既野殺左後，入左未見之村，點樣先可以出返去?

血月之前入
不斷向上行
有燈

我其實重未識分血唔血月同1週目定2週目
明白，行下先

打完蜘蛛咪血月，我諗你應該未到，你到時睇cutscene就知咩事

咁應該未，我重睇緊打完渴血後應該去邊打

係咪應打阿梅教主?

係呀第一隻Boss，仲有橋頭果兩隻鳥我都打唔贏

留密碼
雅南中部搖

但好似未過呢關都未有得揾人一齊打住 ?

你沖入去見一次大佬
咁就有一點靈視
之後死左佢
咁回夢境地下可以拿到召喚鐘

聖職者用鋸矛/鋸肉刀係佢身邊轉轉轉就殺到
兩隻鳥唔知你係咪講緊兩隻狼 你引佢地落返間屋可以係門口卡住佢地 你再用斧頭轉轉轉 轉死佢地

點樣一時用鋸刀一時用斧頭

聖職者佢一舉手想打你就閃去佢側身/後面位置斬佢 不斷重複呢個過程 其他攻擊睇情況再避

平時禁option 武器果欄有得換武器 我建議一路殺上去boss房前用斧頭 打boss前換鋸肉刀/鋸矛 打boss一路用鋸矛/刀就ok

左制換左手武（槍，火把）
右制換主要武器

一開始果關可以擁有兩把？唔見有得賣

同埋Set 左快捷用汽油彈
按十字制向下，扔唔出

要入Touchpad 扔

下水道隻豬旁邊有徽章
執左就買到all新手武

有無ching一齊打
有就pw了

Thanks.

隻Game 好多Hidden 野

打咩？

下咩野
下制係換道具
用係方制
你地班友到底玩個陣有無睇過地下啲教學

有無人打迷宮下層第三層

Pw 5555

兩個打瑪麗亞輕鬆好多

全球 不潔 搜了

擲野唔喺正方咩

不潔姐係咩

9玩慢慢探索先係樂趣黎

符文黎
有時用錯會敵對
我搜了好久
你已經打完？
最好燈位等我同設定全球

等我換一換不潔符文

我無不潔 得獵人 墮落 同光輝

新手卡血獸卡左成晚

安獵人或光輝
唔安都沒問題
你搖左鐘未

要幫手？
轉頭
打完迷宮先
留pw

地下話係Touch pad + O

你按了右touch pad
出了私人物品
想用口要按start係快捷物品設定

想問下係咪升力量可以配合最多種類武器？ 啲點配錯冇得重置

上網睇下你想用咩武器先
有d係力量修正
有d係技術修正
不過第一次玩多數9點
因為要試武器

有冇人幫手打打第一獵人

呢度啲人平均幾LV

係咪紅月左返夢境拎唔到dlc果隻眼架
我係咁出出入入都唔見

買左放左係度 都唔知幾時有時間玩 新手唔知乜都唔睇就咁玩一周目會唔會玩唔完

我70幾

我80lv 最高係力30
其他平均升到用到大部分武器 祕法

呢隻如果唔睇攻略十零廿個鐘應該爆到

我可以幫手

返左學校做功課
今晚再試下自己單挑先

你係買old hunter定係下載免費個隻
Plus免費唔包DLC

我岩岩買左淨dlc果個

成日蕩失路好煩

無信使拎眼

每次打王死左又要返去刷血水先打,
玩到炆

覺得自己係0

有冇去大教堂區出面俾隻怪捉走？

檢查下你物品欄
可能有了
沒就重開試下

bb最唔鐘意就係呢樣
所以我次次升完lv 如果有淨錢都拎晒黎買血瓶

有沒人想幫打宇宙女
Pw fg556

岩岩打渴血獸差最後兩三下, 點知唔小心比佢打死左,
跟住諗起又要刷血水, 嬲到差D DOM爆個手掣

有啦,重開ps4先有

重開game都唔得

依家拎左隻眼準備俾佢捉走

幫手打宇宙女
fg556

搖左 你果隻幾周目架

入左

好廢 秒左

唔知邊位巴打入左
打完了
唔該

有巴打入左打完了
唔該

我黎 俾佢一下秒左

4

諗住係佢後面斬穩陣，佢轉身射個3分波

下次再玩
唔該巴打

我係到

用電紙嗰個

求幫拖打打第一獵人

我未打梅高入唔入到你個世界

唔緊要，仲有冇巴打

pw係咩

以前舊個隻係咪同而家免費個隻唔同？

有包DLC同唔包DLC
Plus免費係唔包DLC，如果你用DLC Ver存檔開係開唔到

1122係閘口等你？要打埋月神

上網咁多Walkthrough
你地覺得邊個Player玩得最好

PS 新手打緊營火廢老

屌我唔記得咗仲未打梅高

兩隻連唔連倒線？

我同你過賣梅高先？你打到邊

就係睇完都唔知順唔順手 見人個個吹捧聖劍

喺梅高 唔洗啦你不如搵其他人幫手啦

唔好意思自己on9咗

聖劍高攻又力量敏捷都可以玩

玩好左，再打埋神聖月光之劍就可以當boss係狗咁屠

金杯隻渴血加埋個死人場 難打到

全新手流程攻略我覺得你可以睇兩儀式玩，算叫做比較詳細

有冇巴打幫手打

想打城堡掉左落去既肉塊
但落到去 全部黑哂
係咪正常嫁

正常

路都搵唔到

記得以前玩成地提示
btw 好似係拎某D 特別物品
我唔係好記得

le度係搵隻大腦獸拎月石

真係有 以為bug左

可以殺左佢先, 你刷新佢就會復活

Po過幾次 攻略就睇黑桐谷歌
佢完整walkthrough 解所有支線同道具
但加點唔好跟佢 武器都唔好跟
加點第一輪起碼20-25血 15-20精 其他先升力/技

passwords ?

Back up save落手指先
試完唔順手load番就得

係佢面前做「取得聯繫」大約一分鐘
無錯係好撚長時間，不過記得唔好郁
直到拎到最高等級既月亮符文，就可以剁咗佢
（取得聯繫要先打渴血，開放大教堂右側門，血月後係未見村拎到教會上層聖歌團鎖鑰，再由大教堂右側門上到最頂，係聖歌團入面個陽台既木頭人偶到拎）

血污女王比完一個血污 殺定救婚好？

救婚有咩野要搞

要有戒指

想問下各位師兄用碟玩同免費個隻有無得連機

有，一樣

5566

都求唔到婚既

coming

你係怪前 ?

王前搖了

感謝兩位

仲有需要吹雞嗎

有再搵你 想自己探索下先

有無師兄幫手打禁忌森林

暗影？仲要唔要幫手

放棄左聽日先繼續

岩岩打完隻羊 攞左個鐘，但點解用唔到

你係邊個地方用？

瑪麗亞

難打到仆街 卡緊

血係活力定係血質
精又係咩黎

啱啱過咗

聽你講升哂血源

有冇人幫瑪麗亞

玩吓

Pw 1234

第二階 成日比佢秒

仲未連到

估唔到你死先

唔知點解唔拆獵人誓言連唔到線
拆咗又冇得加速回氣

打多10分鐘 訓算 聽日再戰

一連線冇咗1/3血
你應該60lv左右 過到路德維希

血 = hp
精 = stamina
血質一般都係最唔重要既

70過 打左幾粒鐘

Dlc難度高好多

打完了
來幫手

有冇得3人圍摳

70lv唔call npc好勁架啦
小弟細膽 練到差不多100 + call左亨哥去打 跟住有啲後悔 應該享受下場fight

最重要係死左跑返去條路都順
唔似Lawrence咁麻煩

屌
就咁

完了 感謝各位

打到通常都自己打 之前唔知可以叫npc幫手

第一輪
3個圍毆
易到

聽日晏就有無人一齊打?

有無人幫手打魚巨人 漁村第一個燈位， pw 6745

試左用巫醫骨刀未
落去單挑一隻先 一半血左右就插骨刀
然後呢埋一二面睇戲

無依把野

你未打曼西斯惡夢？
蜘蛛果個廳條屍就有

之前用左 唔知咩黎試用

第一個燈位即係井上個隻？
可以卡位打

同兩個fd打前前後後打左十幾廿場
終於贏到孤兒

點卡法

入屋 旋風斧

我係井下面

我都打緊呢到
中一招剷埋黎就死

打到想死

有無巴打

唉屌, 以為血係血質
加撚哂

咁又唔洗灰心，血都唔洗咁多既 中期有d武器都係食血質 無影響

隻Game無得Save好慘, 一死左就咩都要由頭打過

其實第一隻王係唔係聖職者, 我見有D Walkthough 係第二隻黎

打左成晚魚巨人都係搞唔掂

主線第一隻王係神父
聖職者同渴血係2選1打
前者打完可以買鎖鑰開大閘
後者打完可以開門走小徑開大閘
後者還會引申其他支線boss
只是剛剛聖職者放得比神父近

最後一點我認為當初地圖設計
聖職者應該係神父之後比你同渴血2選1打
原因係你撿望遠鏡個條路盡頭有一道開不到的門
那門其實係聖職者王那邊的門
你掉大量閃亮銀幣在地上
回到大橋聖職者那邊可以看到
即是話當你打完father係大教堂區有2條路可以行
舊雅南或去大橋盡頭
但不知為何最後版本變了聖職者可以打先
可能F社覺得一開始打father太難
加上無靈視升不到等級

你仲打唔打
可以幫你
唔打就明天先

打緊

巴打得唔得閒幫手

6767

屌佢之前儲左唔少血瓶，打依兩隻野我又無巫刀大法 打淨得返6支

小漁村燈位
全球 不潔 搖了

不潔即係咩解？

我都敲左，但好似無乜反應

符文黎
用錯會敵對

我係第一盞燈，即係星辰塔一落黎

無料到 點解會咁 平時好快

設定全球等一下
有時沒咁快連到
或你重搖試下

關唔關我無不潔符文事

不影響
轉個密碼試下

你叫sign

Yes

你入黎變左敵對 ？

你用墬落？

我轉了符文
重搖了

係 有關係？ 我唔太識

光輝同墜落敵對
不潔獵人就隨機

原來有咁解既野 真係唔知道，

Btw thanks 巴打 好勁 一野一隻小怪

對立要連好耐所以等好久
我訓了
早抖

無咁誇張
呢d小怪怕火姐
大過2隻怕出血
所以血刀幾下佢出血好快擁掂
如果你識槍反仲快
不過一反唔到就...

Thanks, 好有心機回, 明哂

血月之後上唔到診所2樓
正常？

路德維希都有個燈點幾近呀
係要跑過肥仔同有個割喉婆
你睇下勞倫斯

NONONONONO
當初你去雅南求血療
去到雅南中部燈點同咳嗽哥講野
佢會話唔知咩係黯淡之血（paleblood）
但係血都黎自治癒教會，而神職人員都係大教堂區云云
叫我地去大教堂求血
跟住我地再問點去大教堂
佢會話大橋個邊可以去到
即係聖職者身後個道鎖咗既木門（通去大教堂區鏈球巨人下面寶箱左側門）
當你打完聖職者，再返去同咳嗽哥講
佢會話獵殺之夜道門原黎唔撚會開，叫你試試下水道（即係去打神父）
所以如果跟故事走係先聖職後神父
渴血係傑爾曼係我地去到大教堂佢個陣
佢會話有金杯係一個死城到，叫我地去拎金杯
打完渴血佢會叫我地「登上亞登小教堂」（即係去開雙圓環門）
照劇情指示跑就係咁

唔正常

去二樓唔係由診所燈點向上行推門入
如果你係咁樣去，咁未殺女醫之前係入唔到

要去二樓要從禁忌森林個邊返診所
詳細唔講啦，講過太多次，自己google啦

講難度黎講 打黑獸 白羊定女巫易啲？ 個人好低能力值想升但想睇下可唔可以打住黎儲血迴

女巫最易

黑獸錢最多 去人地世界打 或者羊媽
自己世界就女巫啦
或者地下監獄卡布袋哥刷血石無傷打

咁打女巫先 係咪白羊門口條樓梯前向左行個個森林打後？

係，漢威克陰森小巷

準備第一次去該隱城，有咩要注意

不需同情女人

唔洗理出面啲蚊
小心比隱形女圍死
石像鬼好陰質
開哂shortcut先好挑boss

係唔係話有好多血石塊執

有人話機槍哥和解路線係唔入舊雅南
用錢買key入大教堂之後血月後入未見之村
所以黑獸算係血月後boss 特別多錢

係
我好多血石塊但冇雙子血石

唔怪得入去打轉布袋X2 豬X2
有12萬

一周目2把野都+8
到二周目想升都升唔到

小心吹箭佬 中咗會標記 跟住D女會喺咁鳩叫 跟住圍住你

好似咁多新怪咁

其實個狂暴女人花有無話點打

明哂
搞掂
thx

女醫好好手尾
打輸佢佢會關番正門

係無頭個隻會標記同困綁
小心啲女人，發起癲上黎好可怕

力士比之前d boss壞一個level
槍反係關鍵

唔係寒背生得矮咩?
做咩屈人無頭

有頭

無頭

無頭個隻優先殺

條第三臍帶用唔用好？

睇你想跑邊個ending

用左會有咩 多d靈視？
如果係咁就唔用

一點靈視
要跑第三結局要打最終boss前用三條（成隻game一共有四條）

咩係狂暴女人花
你講緊大腦女？定係伊碧塔斯

大腦女 佢一望你就會狂暴個隻

鎮靜劑、保持9成血以上、著抗狂暴裝、食藍色靈藥
火力高可以失開佢抓技再直接剁碎
之後先食鎮靜劑／啪水

有無人打禁忌森林boss

晒好多資源

密碼

999

上前斬佢兩刀 槍反爆擊 完

我又打

邊到等？

王前

太黑分唔到
一直以為係裘千仞鎖人

我男朋友就係ＤＬＣ到靠佢地農迴響 斬得好撚開心
我自己就完全唔識打

伊兹斬魷魚桶好過

有冇人打蘇美魯下層金杯第三層

用手杖/聖劍 r2兩下完場

血月之後口好撚難打 好多小怪
班濕鳩女人好撚on9

5566係燈等你，我清灑d路係差boss

搜了

好耐...
你用什麼符文

不潔呀可以換？ 我再搖多次

擺埋個抗狂暴符文就萬無一失

我都係用不潔
燈位搖多次試下

去左第四層了 燈位

全球，set本地你唔洗旨意搵到人

sorry再黎 5566 Level 4

唔該灑

唔洗

咁快有人入
好多人mon post

新手比教父打到狗咁係咪正常

同fd連親都用本地

死返十幾次就得

地下監獄燈位一出兩布袋同豬有冇咩屈法

正常
當初新玩比神父搞到無錢又無水 怒棄game

布袋卡樓梯
豬哥閃完招 去佢屎忽儲氣重擊再內爆搞掂

路德維希聖劍打布袋 布袋會硬直

搵人幫打蜘蛛 好煩隻野

布袋係打佢3分1血 佢會變身超級布袋人
變身果陣你背刺佢就得

你加左幾多先
19左右都ok 之後可以用Evelyn
之後刷下魂升好血 精就得 一係就重玩
見你聖職者都未打

不過巴打你都苦手得幾緊要
一般玩家點卡都好 都唔會卡聖職

其實槍反個時機要點掌握 會唔會有啲招係反唔到
同埋背刺點行埋去唔比人知 次次都失敗 避招閃背後又儲唔切氣

瑪莉亞好難打

有沒人要幫手

背刺要用行、唔係跑，但留返一個身位唔好貼住
槍反時機招招唔同，有啲係無得槍反，唯有自己練多啲

慢推磨姑....慢慢行
你大大聲跑過去梗係發現

幫打蜘蛛

主線
密碼

拜爾金個個boss
密碼999

王前搖了
全球 墜落

一定要有墜落？

巴打咁快手 你長開ps4?

差兩刀屌你老母

唔好用光輝就不會對立
其餘就隨機

剛剛打緊入侵
條友係王前條橋死都唔出黎

唔該哂巴打
巴打你幾多lv 同埋你好高攻下

我都想被人入侵玩pvp
殺左惡夢邊境同梅高房前敲鐘女
boss未打重入都冇復活

91
寶石最高級
你第3定4輪

隻game出左咁耐突然咁多人玩
因為ps+免費？

未打boss重新覺醒會重生
一係你入人場
50等森林秒入侵

係
應該好多人怕玩呢類game
但免費下載就試下
應該有人玩上癮

係呀因為免費玩
btw落左坑買左dlc

好似3 琴日先玩返
攻擊力好似差你好多咁

我係特化升血質
所以好多武器/秘法用唔到
如果你升得散好難比
加上黑科技寶石力量

仲有無人要幫
沒我關機了

冇㩒跑嫁喇 可能行太埋

打bloodborne要自己玩自己爆機先有嗰種成功感

呢個post嗰啲要人帶先過到boss根本體驗唔到隻game嘅真正玩法。

利申:之前玩BB未買plus，逼自己一個人玩

協力都有另一種體驗姐
而且好多人一週都係自己過
之後週目先協力

鐘意點玩關你撚事咩

想問下一出教堂 左轉 姐係地圖上最左 ！ 落去有間房條鎖匙邊到拎

dlc d 獵人會重生嫁？

鐵錘巨人下面??
果度冇得開架

係呀 但佢又話鎖住 一直都好想解開到門

個度去番聖職者個度
你放多d閃亮銀幣係地下穿過度門
之後行番過去就會見到

有冇帶打亞彌達拉

4567

我係燈位到

主線？
王前 全球 墜落 搖了

Ok
行番過去

Thanks 巴打
你好勁，禁快秒左隻王

劇情需要 所以一直都鎖住

我同一啲啱啱接觸bloodborne唧玩家解釋吓遊戲嘅樂趣，sorry踩親你條撚

Yes 卒仔黎

係惡夢邊境係咁偷襲d新手
好爽

打完路德維希之後個2條友好撚難打

直跑過去唔打
召人

打完了

如果打要引落去監獄打好煩
沒特別野執
我多數跑過唔打

我豬肉刀係咁連隻近攻

我隻聖職成日掃地咁打我，勁ON9, 點都比佢打中， 打左6次食左120枝水都未過到

睇片果啲聖職好乖，行埋去隔離都唔打人

難過DS3 好多
DS3 我無一隻王卡多過5次

好勁

每個人都有唔同卡既王
召人幫手

貼住佢屎忽起世咁片鳩佢

血月之後既未見之村係咪on9咖
D小怪又唔跌野 打到無晒血瓶
有無咩地方刷血瓶

上面講得岩 真係自己打先會感受到隻game既惡意
叫人幫手打王 咁你玩黎爲乜

狗沖淨殺女人就得

我覺得主要係DS3 判定無bb咁大咁嚴
順住攻擊節奏碌 多數都避到
我都覺得DS3易玩好多 大部份王1-2次打贏 同埋佢魂量好大 唔洗刷都可以升到好高lv

蘇美魯下層 第4
pw:1213

有冇巴打可以幫過未見之村，pw：lighk

1

搖左

研究樓佢地頂帽帶左 d痴線佬會唔會打鳩我😵🤔

會
照樣打9你
第一次玩以為可以說話
轉頭一套連死我

我都搖左
全球 墜落

再黎

sor呀， 卡死左

果度要沖

ok,係燈位等你

拎左月光大劍唔識用

鎖匙拎左

拎左

係第2燈位等

沖返果黎

到左

好睇唔好用

中間跳

唔該2位巴打

有無巴打得閒幫手打鋪路德維希

睇兩儀式玩得好勁

瑪麗亞等緊你

燈位，密碼lihkg

現在去
等等

辛苦晒巴打，岩岩呢鋪打到佢1/4血都係死左

王前 全球 墜落 搖了

你用光輝
對立
我換符文
等等

我而家行去王前面搖鐘

我用緊不潔

換了不潔
你在王前嗎？
無反應
重搖試下

巴打係咪唔係一周目 ?
好似厚血過平時

打完了？

死咗

第一版大佬可以點打

卡該隱BOSS卡左好耐...
今日搵人幫手過左...
發現無咩實在感...
最後LOAD返個SAVE自己打多幾次過埋佢...
個感覺滿足好多

高週目打仲滿足

一周目黎，岩岩呢下唔好意思食到正一正

巴打斬一刀就閃
靠多人屈

終於過到 唔該晒兩位巴打

打左7個鐘，終於知點解聖職者咁難打
人地隻聖職者蠢啲，轉去隻野後面可以係咁打

我隻聖職者，X閃去後面，佢個頭就轉過黎，永遠都同佢對望，屌佢

攻擊模式關靈視事
愈高愈好玩

關咩
我記得唔關事

我而家5, 即係點
卡左一星期關了

面板最高囉
Move set其實都係咁...
佢單手模式R2或者月光mode L2推圖唔錯
跳劈都好痛
但論dps應該唔夠鋸肉刀/洛陽果類武+獸丸 附魔

Btw 感覺上souls系列都係重武器打卒 輕武器打王
BB用電鋸果類推圖唔錯 但打boss係靈活既武器好啲

你不如skip左佢打神父先

同埋你點打唔贏法 夾硬上都打得死架喎
你中完佢招就劈兩下先走開食藥 唔好一中就縮
貼住佢打就ok

應該唔關 而家91 頭先打隻路德維希都喺出返差唔多招

整左電鋸+10
仲有一粒血岩
咁係咪首選揀洛陽？
btw 仲未打贏雙魚人

唔知分界線喺邊
聽講打女巫低靈視就唔識召狂氣者
in game boss門前又有人留言 一切歸功於黏滑之物 (吸靈視)

比較好奇隻聖職者點活躍法
巴打介唔介意拍片比我睇睇

你有沒升lv
唔得就召人或姐skip

15同40靈視係分界點
0靈視：雙女巫無小怪
15靈視：教堂提燈佬個提燈有骷膢、會放AOE同追蹤魔法；漢威克陰林小巷會有黑色小怪（雙女巫入面個種）
40靈視：血月前見到亞彌達拉
其實靈視即係類近鬼眼
黏滑之物未必係指吸腦怪

電鋸食力
洛陽食技
如果2樣都玩
兩頭唔到岸

即係佢個頭長期望著你
你好難閃到去佢後面

打算Skip. 直屌Godfather

玩到DLC爆機都咁上下lv啦
力技雙50咪得

佢望住你好正常呀 單挑得你一個咋嘛
引佢起手先囉
或者跟撚住佢轉，邊轉邊打，一刀刀咁劈

見到夢境好多紅色啲人戰死，搞笑
無人打都死到

試武器
或
符文對立

我都係瘋狂r2劍氣打咋

唔知係咪每個人都知, 睇下幫唔幫到新手
角色迴避既時候有短暫既無敵時間
向左前/右前避，響絕多情況下係最安全，亦可以繞背

屌你多週目科斯好撚難打

玩聖劍點配點好？唔玩秘法聖劍

一有狂人就揸

打完第1個boss 都未有得去強化武
我係咪miss左好多野無打

有冇人幫打惡夢主人

其實你聖職都贏卡不如棄game啦

lihk

王前搖

雙小點力

單手點技

順帶一提，點技係加反擊傷

全球 不潔 王前 搖了

拎完新手武器下一把應該用咩好

屌
食到正

再來

其實自己鐘意就得
把把都可以好勁
不過你第一輪
配點最後一定亂晒
因為要試武器

我重新玩過，拎鋸肉刀
升到19Lv 全部加哂HP

但好想換疼武器又唔知換邊把去打聖職同神父好

諗緊玩月光劍定洛陽好
兩把都好型
一把升技一把升秘法

打神父啲攻略全部都要用斧

我學攻略打但成日卡撚左係樹後面度，明明有路都行唔到

我見啲攻略好輕鬆咁行。

我一行個視角就勁亂，隻神父放到超大

修女係咪會殺咗隻雞咖？

你問妓女拎3次血(好似係),修女就會殺佢

怕卡就跑去後面樓梯果到 少啲障礙物

我問佢攞咗一次，跟住次次都話冇血 聽人講如果比修女見到你問雞攞血先會殺

要用佐身上既血先可以再拎

你同隻雞講野修女會偷偷望住你地

手殘
應該爆一次過左癮就算

用pro同人連機都可以drop fps到疾 癡撚線

屌玩左十幾次終於過到
睇攻略學人卡位無一次得，被佢屈死就有
最後放棄，同神父鬥片
點知輕鬆贏撚左

屌

其實HP點到30都夠一週目用（一週目我好似20 HP)
但如果打算打埋金杯，打到半血嗰個cursed chalice dungeon會有d吃力

鋸肉刀其實夠打呢兩個boss
打聖職者仲好添，因為saw type武器會對野獸類傷害增加
神父可以練下槍反，如果打唔掂phase 1,2，可以用墓碑同佢隔住，觀察下佢嘅攻擊模式再出手
phase 3變野獸之後可以用音樂盒呢個道具令佢有幾秒硬直

放血者自捅 或者千蔭紅刀掛機
再唔係寶石扣血死都有可能

好小氣

佢痴線咖嘛
妓女三血會被殺
修女拎完動作我就殺左佢免出意外

教學大樓有個npc生到成隻蜘蛛咁
以為係怪殺左佢
會唔會有咩大影響

少咗個符文

有病嬌修女血唔拎走去拎hiv

你係咪比佢嚇親

BloodBorne Q&A資料整合

Ｑ１：新手第一關比隻狼秒左點算？
Ａ１：死後會返回夢境，夢境樓梯底有裝執，有裝後基面秒殺。

Ｑ２：點樣升Lv？
Ａ２：殺怪後會有血之迴響(螢幕右上角第一個Item)，有足夠迴響後返夢境問人偶加點。

Ｑ３：我隻人偶無反應，點先可以加點？
Ａ３：你同人偶對話必須至少有１點靈視。

Ｑ４：點拎靈視？
Ａ４：見Boss +1, 殺Boss +3, 或者遊戲途中會執到「狂人的智識」，使用後會+1， 「古神袛智慧」 +2，血污+1，中。

Ｑ５：點樣連其他玩家？
Ａ５：遊戲中分為召喚者 同 被召喚者, 前者需要有召喚鐘，後者需要有小共鳴鐘。每次成功召喚，召喚者需要扣減一點靈視，被召喚者則不需要，未共鳴前空白可以拎返一點，召喚鐘最多召兩個隊友都只係扣一點，冇空白情況下 ，隊友死咗場主未死，隊友再搖細鐘可以重入而唔扣靈視，遊戲中召喚者死左或者該區王已完成，成個召喚空間就會完結。

Ｑ６：連線有無限制？
Ａ６：係無密碼既情況下同其他玩家連線會有等級限制：你當前等級*10%+10級。比如32級的人最高能和45級連線，最低能和20級連線。（另一説為上下40等）
同好友玩家(以相同密碼連線方法) 就無等級限制，但和房主等級相差太大的情況下，被召喚者將會被壓等。

Ｑ７：召喚鐘同小共鳴鐘點樣拎？
Ａ７：召喚鐘係擁有１點靈視後可以回夢境地上拾取，小共鳴鐘獲得靈視後返夢境同靈視商店（係屋入面中間一出門口轉左）以１點靈視購買。

Ｑ８：我想同人快啲連線，應該點做？
Ａ８：新手可以係下水道執到２個狂人的智識（推薦），或者見完boss後（死亡或戰勝）返夢境啟動人偶同連線。

Ｑ９：啲迴響係咪死咗就無？次次都行好遠壓力好大
Ａ９：迴響只會保留上一次死亡嘅數量。當你死亡後迴響會跌係你死亡點嘅附近、或被敵人拾獲。拾獲迴響嘅敵人眼睛會發光，把對方殺掉後即可。遊戲入面嘅燈點唔多（通常一個區域一個，少數例外），但捷徑唔少，開通捷徑後再慢慢探索會輕鬆得多。

Ｑ１０：咩野係「誓約」？要點用？
Ａ１０：誓約有６種 － 光輝⇎墜落（互相對立）、獵人（隨機對立）、怪獸（獸化）、不潔（DLC）、乳草（DLC）。符文道具可以係打敗支線Boss雙女巫王房後面嘅小房間內取得，返夢境後去中央工作枱到安裝。

Ｑ１１：隻Game無教學？
Ａ１１：除咗基本操作可以係夢境同診所地板睇訊息確認外，係無其他手把手教學。物品方面可以多啲睇佢詳細説明，會對上手好有幫助。

Ｑ１２：ＮＰＣ支線要點做？
Ａ１２：

Ｑ１３：有無咩推薦武器？後期又用咩好？
Ａ１３：通常起手鋸肉刀／斧頭。呢隻Game把把武器都可以用到後期，睇你想用邊把。唔同武器要求配點都有唔同，不過主要分為「力量」、「技術」、「血質」、「秘法」四大方向。力量偏重武器為主；技術輕武器為主，同時亦影響內爆攻擊力；血質影響槍類及少部份右手武器；秘法以魔法及屬性傷為主（及DLC月光大劍）。

Ｑ１４：點錯數值點算？有無得洗點？
Ａ１４：呢隻Game無得洗點，所以升得配點前諗清楚。

Ｑ１５：有無配點參考？
Ａ１５：力技血秘任一點到50，血耐睇你自己能力。可以參考呢到－

Ｑ１６：我仲有好多問題想問⋯⋯
Ａ１６：Ｑ＆Ａ咁長無人睇咖啦！自己爬文或者問人啦！個人可以推薦幾個post比你參考用嘅：
【心得】老獵人的流程指南(本篇、支線)

【閒聊】流程簡介和心得

【其他】BB常見問題串，以及一些迷思整理(內有問題涉及劇透

帕奇

無啦啦有隻蜘蛛係到 正常都殺左佢

一周目是但啦
你爆左可以練個無上限帳 力技血50 秘99咁
乜都玩得 血岩用金杯刷/speedrun/靈視買

上面Q&A巴打好有心

都好少玩pve啦 有乜爆唔爆
岩岩個陣就話會壓等

設定上教會同血族誓不兩立。修女係教會，妓女係血族。
你收妓女血係修女眼中等於被妓女引誘墮落左，所以殺妓女。

仲有修女同妓女好似都要用左比你個枝血先可以攞第二支。
所以成日話無血唔出奇。

有冇人打衰弱羅倫城第一層
pw 5566

痴撚線又爆po

屌你老母漁村d漁人

有冇人打衰弱羅倫城第二層渴血boss
pw5566

大魚人唔撚係人打。
全Game最難打

點解我有老獵人徽章都無得買鐮刀

原來有

雙大魚人

無武器嗰隻都好啲。
有武器嗰隻難打到喊 。

完全唔知點打

做卑鄙的外鄉人

痴線佢飛埋黎mud 撚都睇唔到

現在打？